**2357. – Campanula rapunculus** L. – //Raiponce//. – Plante bisannuelle de 40-80 cm, velue et un peu rude, à racine charnue, en fuseau ; tige effilée, simple ou rameuse au sommet, peu feuillée ; //feuilles inférieures oblongues, ondulées-crénelées, atténuées en pétiole, pubescentes ou glabres ; //fleurs bleues, nombreuses, en grappes longues et étroites munies à la base de rameaux courts et dressés ; //calice glabre, à lobes linéaires, égalant le milieu de la corolle ; celle-ci moyenne// (à peine 2 cm), //glabre, plus longue que large, divisée jusqu'au tiers, à lobes lancéolés, peu étalés ; //capsule dressée.
Bois, prés, lieux secs, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Mai-août.